\part{Commandes Basiques}

\section{Raccourcis utiles}

\begin{description}
	\item[Entrée]: le plus important, lance votre commande
	\item[Flêche haut]: naviguer dans l'historique des commandes. Vous pourrez
		ainsi gagner du temps et éviter de toujours retaper la même chose.
	\item[Tab]: touche de complétion. Vous permet de taper les quelques
		premières lettres de votre commande, puis la compléter en appuyant sur
		la touche de tabulation. Si rien ne s'affiche la première fois que vous
		appuyez sur la touche, c'est qu'il existe plusieurs possibilités de
		complétion. Une seconde pression vous permettra d'afficher toutes les
		complétions possibles.
	% TODO: move that to job control section
	% \item[Ctrl + Z]: pause la commande en cours.
	\item[Ctrl + C]: arrête la commande en cours et recommence avec une
		nouvelle ligne. Très utile si vous voulez annuler l'exécution d'un
		programme qui boucle de manière infinie, ou si vous vous rendez compte
		que vous êtes en train d'écrire n'importe quoi.
	\item[Ctrl+L]: nettoie l'écran.
	\item[Ctrl+Shift+C]: Copie le texte sélectionné dans le presse-papier.
	\item[Ctrl+Shift+V]: Colle le texte contenu dans le presse-papier.
	\item[Ctrl+Z]: Mets la commande en pause. On expliquera plus tard le
		fonctionnement. Au cas où vous appuyez sur \textbf{Ctrl+Z} par
		inadvertance, sachez que pour la reprendre, il faut taper la commande
		\texttt{fg}.
\end{description}

\section{Liste de commandes (formulaire)}

\paragraph{} Voici donc la liste des commandes qui seront abordées plus en
détail par la suite.

\begin{description}
\item[man]: \emph{reference \textbf{man}uals} affiche un manuel sur une
	commande, une fonction, ou une bibliothèque.

  \begin{lstlisting}
# Manuel d'utilisation de la command man
man man
  \end{lstlisting}

\item[cat]: \emph{con\textbf{cat}enate files} affiche un ou plusieurs fichiers
	sur le terminal.

  \begin{lstlisting}
cat plop.txt
  \end{lstlisting}

\item[ls]: \emph{\textbf{l}i\textbf{s}t directory contents} permet d'afficher
	le contenu d'un répertoire.

  \begin{lstlisting}
ls
  \end{lstlisting}

\item[cd]: \emph{\textbf{c}hange \textbf{d}irectory} permet de naviguer à
	travers les répertoires.

  \begin{lstlisting}
cd /usr/src/linux
  \end{lstlisting}

\item[cp]: \emph{\textbf{c}o\textbf{p}y files} copie un fichier ou un dossier.

  \begin{lstlisting}
# Pour un fichier
cp /tmp/plop.txt /home/nom-d-utilisateur/
  \end{lstlisting}
%# Pour un  répertoire
%cp -r /tmp/foo /home/nom-d-utilisateur
  %\end{lstlisting}

\item[mv]: \emph{\textbf{m}o\textbf{v}e file} déplace un fichier ou un dossier.

  \begin{lstlisting}
mv /tmp/foo /home/nom-d-utilisateur
  \end{lstlisting}

\item[./<exec>]: lance le script/programme \emph{<exec>} qui se trouve dans le
	dossier actuel.

  \begin{lstlisting}
# Pour lancer a.out
./a.out
  \end{lstlisting}

\end{description}

\section{Détails des commandes}
\input{src/Command/Debutant/man.tex}
\input{src/Command/Debutant/cat.tex}
\input{src/Command/Debutant/ls.tex}
\input{src/Command/Debutant/cd.tex}
\input{src/Command/Debutant/cp.tex}
\input{src/Command/Debutant/mv.tex}
\input{src/Command/Debutant/exec.tex}

\vspace{7em}
